中大校長交功課啦

全文重點：「交俾監警會查啦」

各位中大同學、同事、校友：

執筆之時，心中有很多思緒尚未止息。上周四（10月10日）跟同學及校友接近四小時的會面當中，外界可以從媒體看到很多失控畫面，我和我的團隊成員，以及在場的每一位同學、校友，無不感受到繃緊的情緒。面對比以往更洶湧的群情及激烈的指罵，延續真正的對話及交流實不容易。我感受最深刻的，是討論會完結後，我與一些被捕同學兩個多小時的閉門交談。在大家都放下戒備的情況下，我看到同學無助的眼神，哭訴他們親身所受的身心痛楚，懇求大學保護他們。我亦坦誠告訴同學我的心底話，承認大學在此史無前例社會挑戰下的不足之處，以及大學必須肩負的多方責任。在這兩小時，彼此終於能夠打開心扉，表達最真摯的感受。同學的每一句說話都打進我的心坎裏，讓我非常的痛心及難過。

對於部份同學就其被捕後的經歷，向我表達的強烈訴求，大學必須負起尋求真相及公道的責任，讓公義得以彰顯。每一位同學，無論他們持何種立場及價值觀，無論他們曾否犯錯，都是中大的學生。作為師長，我們必須教導同學為自己的言行負責任 ; 而大學出於關愛，亦須為同學爭取應有的權益，不會隨便放棄任何一位同學。上周四的討論會之後，我收到逾800封來自各方的電郵及書面意見，看到不同傳媒對事件的解讀及分析，也知悉同學、同事及校友的聯署。在如此大量紛紜的意見中有一個共通點：各方都期望大學憑藉其公信力、影響力，讓有關事件及受影響同學得到最公平的處理。

被捕同學的情況及跟進

我們自上周五起，立即逐一再聯絡被捕的逾30位同學，詳細了解他們在被捕後遇到的種種情況。大部分同學表示，在被捕後要求與律師或家人聯絡不果，最終在數小時甚至長達78小時後才能打電話，有同學因而被逼在沒有律師陪同下錄口供。據其中一名同學描述，其家人到警署要求會面不得要領，結果同學在被拘留的48小時沒有機會打電話及不能與正在警署苦候的家人見面。不少同學指出，在拘留期間警員不允許他們睡覺或躺臥休息，亦有同學反映得不到所需的醫療協助，例如哮喘病發的同學要等候6小時後方能就醫，有同學因頭部受創要求就醫，18小時後方被送往急症室。較為嚴重的情況，不止一位同學表示在錄口供或扣留期間曾被警員掌摑，以及有兩位同學表示在搜身前獲告知不需脫衣，卻在搜身房內被同性警員強逼脫下所有衣物。以上都是同學親自提出的指控。

在我們逐一個別跟進的被捕同學中，共有約20位同學表示在拘留期間曾經遭遇上述其中一種或多種不同程度的不合理對待，顯示這些絕非單一事件，從人道待遇角度來看，情況嚴重，而涉及身體傷害的情況，更加不能接受。對於同學親述他們被捕後經歷的身心創傷，我感到難過及悲憤。我在此嚴正指出，無論同學因何事被捕，警方必須確保在拘捕及扣留過程中，被捕人士應有的權利不被剝削。執法人員須達到高標準及要求，審慎和公正執法，這也是公眾的合理期望。對於已經發生的事件，在查明細節後，警方必須有清晰的交待和恰當的處理。

為嚴肅處理以上同學的個案，大學即時聯繫了義務校友律師，特別是在處理性別平等及人權問題方面有豐富經驗的律師協助同學。我們希望在律師的協助下，每個個案的詳細情形都可以以書面陳述撰寫出來，在同學的同意下，讓大學可以協助將個案呈交相關機構作出正式申訴及陳述，並促請相關機構盡快作出公平、公開、公正的調查。事實上，大學已直接聯絡了監警會，他們極度關注同學的個案，並承諾會就個別個案派出觀察員，出席所有投訴警察課與投訴人的會面和現場搜證，以確保過程公平公正。我在此呼籲受影響同學爭取你們應有的權利，我和我的同事非常願意與律師一起陪同同學到相關機構作出投訴，保障你們的法律權益及要求嚴正處理。

我理解很多中大成員及社會人士都非常關注吳同學的個案，我們亦同樣非常關注，並與吳同學保持緊密聯繫，提供協助。我們理解她正面對很大的心理壓力，而她在公開場合或訪問中所描述的經歷，其實已具備相當的細節，我在此促請投訴警察課就已公開的細節立即展開調查，並由監警會作出監察，此事刻不容緩。我亦在此強烈呼籲各方停止對任何人作出恐嚇或騷擾行為，甚或阻嚇受害人求助。

遺憾的是，目前為止我們所接觸的同學，都因為對警方有不安情緒或對投訴警察課及監警會的制度失去信心等而尚未願意踏出這一步。我感到無奈之餘，亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

保護大學的成員，大學責無旁貸。同時，在大學成員甚至社會大眾都期望我們主持公道的時候，我身為校長，必須謹慎運用大學的公信力，絕對不能倉卒行事，讓校園變成爭辯的戰場，甚至讓本來已經受創傷的人，因為某些惡意攻擊而受二次傷害。對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。

香港中文大學校長
段崇智

各位收唔收貨啊？
收=
唔收=

廢話
唔明點解閉門會議之後即刻轉風向個個幫佢講好說話

監你老味警會 收皮啦段王爺

革大學生表示:我屌你老母啦！

嗰日成班暴大撚仲要歡送佢
幾年前沈祖堯單野仲未醒

屌.. 不如話耶和華在天上看....

我睇撚到眼都突，定後生真係好昆啲

【逃犯條例】戲劇性2小時閉門對話曝光段崇智一句話令學生軟化
閉門對話後段崇智變「段爸」 中大生：變真誠
一早話咗閉門果班鬼嚟

又話譴責？

“經查證後須予以譴責”?!
譴責？

亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

呢段又唔紅字既？

閉門係入面撚鳩你地咋傻仔

收皮喇垃圾狗

屌你老母

屌佢老母

正想quote 校長自己有粗體呢段 希望大家持平去睇

屌！

其實都算係咁

段狗

對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。

哈，咁咪即係唔駛譴，都無no.

段爸喎
比段狗咁撚

所以林鄭成日都話要閉門

不過算係咁啦段皇爺
美國藉既都比較好d，不過張翔仲衰過佢

喂，講真，寫得算係咁啦，唔好比紅字帶風向

點解咁多人屌
佢呢段已經偏向屌柒警狗同政府啦wo

算係咁啦

覺得佢肯出面已經好過好多大學校長了

我理解很多中大成員及社會人士都非常關注吳同學的個案，我們亦同樣非常關注，並與吳同學保持緊密聯繫，提供協助。我們理解她正面對很大的心理壓力，而她在公開場合或訪問中所描述的經歷，其實已具備相當的細節，我在此促請投訴警察課就已公開的細節立即展開調查，並由監警會作出監察，此事刻不容緩。我亦在此強烈呼籲各方停止對任何人作出恐嚇或騷擾行為，甚或阻嚇受害人求助。

遺憾的是，目前為止我們所接觸的同學，都因為對警方有不安情緒或對投訴警察課及監警會的制度失去信心等而尚未願意踏出這一步。我感到無奈之餘，亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

呢個算幾公道

係

大部分同學表示，在被捕後要求與律師或家人聯絡不果，最終在數小時甚至長達78小時後才能打電話，有同學因而被逼在沒有律師陪同下錄口供。據其中一名同學描述，其家人到警署要求會面不得要領，結果同學在被拘留的48小時沒有機會打電話及不能與正在警署苦候的家人見面。不少同學指出，在拘留期間警員不允許他們睡覺或躺臥休息，亦有同學反映得不到所需的醫療協助，例如哮喘病發的同學要等候6小時後方能就醫，有同學因頭部受創要求就醫，18小時後方被送往急症室。較為嚴重的情況，不止一位同學表示在錄口供或扣留期間曾被警員掌摑，以及有兩位同學表示在搜身前獲告知不需脫衣，卻在搜身房內被同性警員強逼脫下所有衣物。

張翔條美國共諜撚樣連話對有用暴力既警察譴責都唔肯

利申hku grad

失望，但算係咁
唔值得吹捧但未至於要對付

張狗都係綠卡

你班連登仔 唔好淨係睇紅字啦！
睇全文啦 文盲咩
睇曬先評價係好基本

老實講，睇哂成篇文就會知個校長係的確盡緊佢努力去幫同平反被補學生

現實角度睇，我地總無可能要求校長完全企係我地呢邊，但願佢至少真正去幫學生，而唔係假中立咁指控兩邊

張狗大陸人去美國

但段皇爺香港長大之後去美國住左大半世

淨係睇個篇幅比例都算係咁啦，樓主專登用紅字帶風向

好多人只睇啲人地突登紅俾佢既字，係唔會成段睇晒
講真，成篇野佢寫得中架wo,先由既有機制落案
然後引出獨調會既重要性，出晒信俾柒婆面特別處理呢20單，仲想點？

//事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。//

都有呢段喎，樓主紅字埋啦

喂 佢要獨立調查wo 都好撚出面下

原來仲要唔係全封信，樓主係有心帶風向定睇漏眼呢？

唔好推

樓豬先係鬼，亂鳩咁帶風向

段校長其中有一段：
「亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。」

喂算係咁啦，正如上面手足講，已經偏向屌柒警狗同政府。

事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。
做乜唔紅埋呢段

啲人都On9 點解仲可以屌段生
利申兩次都係現場

P牌仔

佢係俾人逼迫到出面

真心算係咁啦

講左要用機制以外去查
姐係現行制度係垃圾啦

已經係咁多間中 同嶺大差不多 立場最前

推

仆街p牌仔樓主又亂帶風向

覺得大家開始病態
覺得唔岩聽就屌
大佬我地唔係中共呀

以佢黎講，寫到咁其實收貨有餘，算係咁有突

我覺得以大學校長身分嚟講真係算係咁 幾真誠
有提及監警會 但係亦有講我哋對監警會冇信心

如果佢想 一定逼唔到
又唔見逼到其他校長

樓主有冇睇晒成篇架

冇譴責警閪

仆街禁錯正皮

屌你風向撚，睇埋最尾兩段先啦

吳同學單野無論927分享定中大對話會度都揚哂比全香港，係冇得佢唔出面

風向撚 blocked

算係咁㗎喇 起碼脫離咗「段狗」呢個稱號

Agger
中間要求有獨立調查寫得唔錯，帶到監警會個問題出黎
但係無譴責警暴真係好失望

基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

佢唔想講咁白，但其實暗示咗監警會唔夠，要獨立調查委員會

我諗學生當時需要既, 係理解
正如現況係有人未必讚成做緊既野, 但係佢地理解同埋包容
變得前線有力量支持落去

不過當回復理智後, 就唔可以再比人呃了

fake news 帶風向

樓豬分化撚

事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

樓主睇清楚
一步步直至五大訴求全部落實
Btw段爸爸

我覺得寫得唔錯喎

暴大就係要呢d校長
宜家係香港做大學校長咁多制肘
比大陸同香港d狗官渣住春袋 你亂講野分分鐘cut你funding
中大都食緊大陸分校條水
咁公開屌狗分分鐘無得撈

屌咪撚帶風向啦
人地寫左現有制度不可信

屌分化

個標題都已經帶緊風向....

不推

去信都算可以接受既一個回應黎既，不過睇死柒婆又話咩現有機制已經有效處理

衣段先係重點

你個重點有啲偏頗
雖然對佢冇期望，但持平啲睇，篇文算係咁。

tui

算係咁啦，對比其他校長

有呢個算係咁

屌你老母
聲明既全文係po唔曬咖窩師兄
特登cut走部分
再紅字自己想表達既向大家重視既

仲唔係風向狗！？
而且係p牌仔第一次開po
好有嫌疑！

睇清楚先啦屌

明明整體睇, 係寫得算唔錯
當初會面學生嘅要求, 都係要佢公開譴責同保護學生
依家佢做返承諾嘅嘢, 公開譴責咗, 有啲人又話人廢話

好過之前，有進步，但可以更好

其實由頭到尾對佢都冇期待過佢會做啲咩
算吧啦！預左

拉

監你老母！
狗改不了吃屎

目前為止我們所接觸的同學，都因為對警方有不安情緒或對投訴警察課及監警會的制度失去信心等而尚未願意踏出這一步。我感到無奈之餘，亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

要睇大家將重點放係邊
如果呢段都叫明白問題係機制失敗/不信任
亦有提出獨立調查
可惜政府唔願意做

重點你又唔紅字
佢講緊用現有制度要試，但係都應該要回應訴求

帶風向

仲話段爸

唔反了

風向撚 當人唔識字咩

唉屌老母啦
呢個校長坐撚住個腦？
監警會有用仲有新屋嶺強奸？
屌你老母出去條街望下啦
仲係日日膝頭壓頸呀！
831死左果d 都未伸張正義呀
仲監警會！？
你老味唔好以為懶搧情咁就叫做左野
根本無心幫學生！
仆街段崇智！

公道講句 應該紅字依句
社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音
之前講個堆都係現行制度可以做既事

風向撚，寫到咁都算係差唔多啦

拉返落嚟

基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

咁先係校長

我覺得唔錯喎

yup
樓主唔好分化

屌 監狗會

風向狗樓主收皮啦

其實篇野好中肯 只係有部分人覺得一定要寫佢心入面個堆文字
不如代入人地立場 人地校長身份 白紙黑字每個出街都要諗清楚

而家屌個堆人 就好似現場屌鳩人影相唔使本咁

暴大人失策

真係算係咁

算係咁啦下話

垃撚圾樓主 選擇性紅字帶風向

大家善用不推文
block風向分化狗

拉
不推文回覆

樓豬回應下

P牌風向狗
校長講左獨立調查委員會呀 你地班風向狗做過咩呀

垃圾風向狗
不推文

暴大人請俾grade

睇晒全文、算係咁啦
背負成間大學你唔可以要求佢立場衝到衝衝子咁
肯講人話其實都可以收貨

講明冇人信現有制度

算係咁
起碼有大學校長正式撐警暴係真
sonia除口罩，校長發聲
唔到你可以賴係傳聞
不過都要再繼續觀察

除非佢寫撚到明要黑警血債血賞唔係實有人唔滿意

封信算係咁啦, 做嘅嘢都幾足

- 一大段列出晒 同學被捕後不公平情況
- 寫明要求警方審慎和公正執法, 被捕人士應有的權利不被剝削
- 大學名義 contact 監警會, 跟進同學 cases
- 希望 "在現有機制以外作出嚴正跟進"
- 叫政府正視 成立獨立調查委員會 呢個要求

反而 樓主 D 紅字 highlight 有D 奇怪

佢真係算係咁啦
我想知郭位死左去邊？

繼續拉

亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

唔好比人帶風向

風向狗 拉

分化完未

善用不推文
無視風向狗

樓主睇清楚d先

基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。

肯出埋聲算係咁

唔通你地想佢大大屌7港共 9仔咩

算係好持平地寫左野

希望有啲用啦

仆你個街，我p牌屌你個p牌
紅字挑潑帶風向

樓主擺明分化 識得紅字但唔紅依句 居心可測

P牌仔帶風向
有睇之前對話都知有中大學生向校方反映被捕學生30幾人得5-6人受理，仲係學生主動逼校方佢哋先肯做嘢。

唔該各位睇哂全文先，文中已經講到經過對話後校方主動聯絡咗30幾位被捕學生，仲要set up咗好多新措施支援學生。

比起譴責，畀被捕學生更多支援呢啲嘅實際措施先稱得上係與學生同行。

唔好當我哋唔睇字啦，有寫獨立調查委員會

better than none. 由中大之恥變返個正常人

啱
正解

暴大

其實真係算係咁，睇得出佢係真心想幫班學生，呢篇功課我收貨啊

算系甘啦
段校長由一開始無表態 到依家咁譴責暴力

我覺得以學校要保持政治中立黎講 佢已經做得好好

唔好比紅字帶風向

買兩邊
屌你老母
要求裝修段狗個人

講真佢算係咁啦 咁佢做呢個位一定有政治壓力

如果完全講到白哂話要譴責啲狗 解散警隊 都唔會對我地有咩幫助

後生仔係易昆，
所以依家又要反彈起來

樓主呢啲高級五毛搞分化
bold 啲唔bold 啲

都係佢呢家係呢個制度可以做到既野....

佢有
係話經過調查後先譴責犯錯嘅警察
佢可能驚炒車，打穩陣牌

推呢段
至少佢都有講獨立調查
樓主扮睇唔到

又變回段爸了

只可以話
係佢嘅位置或角色 算係咁啦

唔好推呢個 樓主p牌狗 懷疑係分化撚
拉

封信算係咁啦
樓豬唔好搞分化啦

同意

樓主做乜撚 係咪盲撚左 定係轉移視線呀 分化撚
一個大學可以做到D咩 佢可以做同應該要做嘅野都做曬

有大學校長出聲明黑警違反人權
已經狠狠咁摑撚左淋病一大巴

過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

呢段反而唔highlight
樓主玩嘢？

想講其實封信未完

等你一個星期仲要話交俾監警會

同「我撤回」一樣，「我譴責」打死都唔講得

咁多濫暴證據，甚至有學生唔怕被攻擊都出樣去指證性暴力

咁都可以唔遣責？

中段已經講20+中大同學有類似經歷
佢覺得唔係單一不人道事件
其實多少立場已經係支持緊

有誠意，見到佢係有心去改變

起下樓主底啦，明顯風向撚，然後下面一堆盲跟風明顯都係風向撚，五毛真係好撚多

老實講算係交足功課啦

好肯定一樣嘢就係其他人未出聲前 佢都唔會出聲讉責

成篇野其實都show到佢支持同學
什至有follow up野做
支持獨立調查委員會係意料之外

相反如果佢淨係講 譴責警方 既話
篇野同比你地打飛機有咩分別？

身為校長 唔通你expect 佢講
講光復香港咩

不過佢之前封email譴責同學噴牆係好on9

其實都表到好明係企係學生一方
校長係學校就大，對住政府班狗官真係做唔到啲乜

係 都係要戴定頭盔
不過都真係算係咁啦
都有出聲支持成立獨立調查委員會
係樓主唔轉做紅字姐

P牌仔想帶風向？收皮啦

(The English version of this letter follows the Chinese one.)

各位中大同學、同事、校友：

執筆之時，心中有很多思緒尚未止息。上周四（10月10日）跟同學及校友接近四小時的會面當中，外界可以從媒體看到很多失控畫面，我和我的團隊成員，以及在場的每一位同學、校友，無不感受到繃緊的情緒。面對比以往更洶湧的群情及激烈的指罵，延續真正的對話及交流實不容易。我感受最深刻的，是討論會完結後，我與一些被捕同學兩個多小時的閉門交談。在大家都放下戒備的情況下，我看到同學無助的眼神，哭訴他們親身所受的身心痛楚，懇求大學保護他們。我亦坦誠告訴同學我的心底話，承認大學在此史無前例社會挑戰下的不足之處，以及大學必須肩負的多方責任。在這兩小時，彼此終於能夠打開心扉，表達最真摯的感受。同學的每一句說話都打進我的心坎裏，讓我非常的痛心及難過。

對於部份同學就其被捕後的經歷，向我表達的強烈訴求，大學必須負起尋求真相及公道的責任，讓公義得以彰顯。每一位同學，無論他們持何種立場及價值觀，無論他們曾否犯錯，都是中大的學生。作為師長，我們必須教導同學為自己的言行負責任 ; 而大學出於關愛，亦須為同學爭取應有的權益，不會隨便放棄任何一位同學。上周四的討論會之後，我收到逾800封來自各方的電郵及書面意見，看到不同傳媒對事件的解讀及分析，也知悉同學、同事及校友的聯署。在如此大量紛紜的意見中有一個共通點：各方都期望大學憑藉其公信力、影響力，讓有關事件及受影響同學得到最公平的處理。

被捕同學的情況及跟進

我們自上周五起，立即逐一再聯絡被捕的逾30位同學，詳細了解他們在被捕後遇到的種種情況。大部分同學表示，在被捕後要求與律師或家人聯絡不果，最終在數小時甚至長達78小時後才能打電話，有同學因而被逼在沒有律師陪同下錄口供。據其中一名同學描述，其家人到警署要求會面不得要領，結果同學在被拘留的48小時沒有機會打電話及不能與正在警署苦候的家人見面。不少同學指出，在拘留期間警員不允許他們睡覺或躺臥休息，亦有同學反映得不到所需的醫療協助，例如哮喘病發的同學要等候6小時後方能就醫，有同學因頭部受創要求就醫，18小時後方被送往急症室。較為嚴重的情況，不止一位同學表示在錄口供或扣留期間曾被警員掌摑，以及有兩位同學表示在搜身前獲告知不需脫衣，卻在搜身房內被同性警員強逼脫下所有衣物。以上都是同學親自提出的指控。

在我們逐一個別跟進的被捕同學中，共有約20位同學表示在拘留期間曾經遭遇上述其中一種或多種不同程度的不合理對待，顯示這些絕非單一事件，從人道待遇角度來看，情況嚴重，而涉及身體傷害的情況，更加不能接受。對於同學親述他們被捕後經歷的身心創傷，我感到難過及悲憤。我在此嚴正指出，無論同學因何事被捕，警方必須確保在拘捕及扣留過程中，被捕人士應有的權利不被剝削。執法人員須達到高標準及要求，審慎和公正執法，這也是公眾的合理期望。對於已經發生的事件，在查明細節後，警方必須有清晰的交待和恰當的處理。

為嚴肅處理以上同學的個案，大學即時聯繫了義務校友律師，特別是在處理性別平等及人權問題方面有豐富經驗的律師協助同學。我們希望在律師的協助下，每個個案的詳細情形都可以以書面陳述撰寫出來，在同學的同意下，讓大學可以協助將個案呈交相關機構作出正式申訴及陳述，並促請相關機構盡快作出公平、公開、公正的調查。事實上，大學已直接聯絡了監警會，他們極度關注同學的個案，並承諾會就個別個案派出觀察員，出席所有投訴警察課與投訴人的會面和現場搜證，以確保過程公平公正。我在此呼籲受影響同學爭取你們應有的權利，我和我的同事非常願意與律師一起陪同同學到相關機構作出投訴，保障你們的法律權益及要求嚴正處理。

我理解很多中大成員及社會人士都非常關注吳同學的個案，我們亦同樣非常關注，並與吳同學保持緊密聯繫，提供協助。我們理解她正面對很大的心理壓力，而她在公開場合或訪問中所描述的經歷，其實已具備相當的細節，我在此促請投訴警察課就已公開的細節立即展開調查，並由監警會作出監察，此事刻不容緩。我亦在此強烈呼籲各方停止對任何人作出恐嚇或騷擾行為，甚或阻嚇受害人求助。

遺憾的是，目前為止我們所接觸的同學，都因為對警方有不安情緒或對投訴警察課及監警會的制度失去信心等而尚未願意踏出這一步。我感到無奈之餘，亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

保護大學的成員，大學責無旁貸。同時，在大學成員甚至社會大眾都期望我們主持公道的時候，我身為校長，必須謹慎運用大學的公信力，絕對不能倉卒行事，讓校園變成爭辯的戰場，甚至讓本來已經受創傷的人，因為某些惡意攻擊而受二次傷害。對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。

校園保安措施

在上星期的會面中，很多同學都向我表達對於警察進入校園的關注。在校園範圍內，大學會盡一切努力維護每一位成員的合法權益。一般情況下，如警察欲進入校園，保安處會先向警方查詢到校原因，了解警方是執行法庭搜查令，或是在涉案人士同意下作出調查，或有合理懷疑相信有涉嫌犯罪人士在某處所內。希望大家明白，大學有法律責任配合警方調查工作，但大學會先向警察了解進校的具體資料，包括調查目的及地點等。大學亦會在警察在校園範圍內調查或搜查期間，盡可能安排大學人員陪同有關人士，並在合法、合理的情況下知會相關單位；同時亦會按需要聯絡律師到場協助（大學已為此安排24小時法律支援），確保員生的法律權益受到保障。

大學會加強前線保安人員的訓練及警覺性。在這段期間，大學已加派了人手處理大量校園發生的不同事件。

唔好咁懶，睇哂成篇佢啦

加強緊急應變支援

我在上星期與同學及校友會面時提到，受到社會環境的影響，這幾個月來大學發生了大大小小的事件，令不同成員都受到很大的困擾。在這個非常時期，不同的成員都期望大學有更多的支援，我很感謝各位曾經出心出力的同學、同事及校友，同事們需要處理很多前線的問題，但他們不怕辛苦，願意付出更多時間與同學溝通，疏導負面情緒並制止不當的行為及紛爭。

大學一直設有由我領導的危機處理小組，負責制訂應對不同事件的對策。由於現時社會狀況急速變化，在聽取各方意見之後，我決定深化危機處理小組的工作，以更迅速地應對突發情況，加強不同單位的協調及決策。大學將會成立一個跨部門的迅速應變專責工作組 (Rapid Response Task Force)，就五大支援範疇成立分組，跟進不同的工作並向我匯報，亦會邀請學生代表及校友加入 :

文化共融分組 (culturalis@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳基培副校長）
學業支援分組 (academicss@cuhk.edu.hk) （召集人: 余蕙卿教務長）
校園安全、保安及法律事宜分組 (csslms@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳樹培副校長）
學生支援及心理健康分組 (ssws@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳基培副校長）
溝通與協調分組 (caes@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳樹培副校長）

讓信、望、愛帶領我們前行

過去幾個月的社會及校園風波，對我們各人都是一個學習的過程。我深信對話是解開矛盾的出路，強硬對立不能換來妥協，真心坦誠方能修補撕裂。香港的成功有賴香港人的團結及法治精神。現時社會上的負面情緒已達臨界點，不斷升級的暴力及破壞行為必須停止，政府必須盡快、盡力提出可行方案解決社會上各種問題，方可以為這一代的年青人──香港的未來，重燃希望。

不管前路多艱難，大學會堅守傳播知識、服務社會、培育品德的使命，讓校園成為自由探索真理的地方，不會放棄教導同學博文約禮的精神。假如校園失去了團結、失去了開放包容、理性及互相尊重之心，失去了盼望和信任，失去了愛，又怎可以再為大家遮風擋雨 ？

我在香港出生及長大，香港是我摯愛的家鄉。獅子山下的精神，正正是我成長的家庭，以及千千萬萬家庭的寫照：刻苦耐勞、勤奮拚搏、靈活應變、自強不息。所有香港人，不論政治立場，都是同舟人，有很多共通之處。我衷心希望真相可以帶來和解，可以重建香港寶貴的精神財富。

香港中文大學校長
段崇智

幾好呀 身為一個校長

分化，拉

P 牌分化撚收皮， 拉

樓主標題唔夠準確概括內容

對唔住比樓主啲紅字搞到負咗評

開po前可唔可以睇下有冇人開過
頭三個都係聲名

啲人有冇睇哂篇嘢先屌,除咗監警會佢都叫正苦要回應獨立調查委員會,同埋都有屌差佬正苦,對比之前佢進步咗好多啦
反觀浸大錢大康件仆街

樓主中文攞0分?

負皮是俾樓主的

哈哈 成班標題黨
成日話班藍絲唔睇資訊就下判斷
有幾多人真係有睇曬篇文

樓主帶風向，唔使理。校長算係講人話，希望可帶起一批社會賢達敢講人話。

上面班撚樣仲屌
其他校長人影都冇，佢算係咁啦

百屌成材？

P牌帶假風向 暴大校長講到明要獨立調查嫁
不推文回覆

Push
非常中肯
P牌正皮唔到

樓主分化撚，紅字紅d唔紅d

段校長好有誠意
反觀睇下shitty個各位
都唔知死左去邊

善用不推文，唔好推呢個風向post

又話香港人做嘢快手，回教大佬已經探完病，無事發生過一樣

睇全文 唔好淨係睇紅字

大家要接受一個事實就係佢唔可以絕對咁樣偏向我地呢邊，但係內文你見到都係關於點樣幫中大同學，已經盡咗校長責任，唔通真係要寫林鄭黑警落地獄咩

基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

段校長做返校長應該要做嘅野

樓主戇鳩搞分化

唔比紅字side track
其實算係咁
用字當然可以更強硬
但第一步係制度內進行算係行岩棋
之後預計制度內係唔會懲治到黑警
到時希望會有後續

階段性收貨

大家唔好淨係睇紅字，要評論就睇晒成篇野先，唔好咁容易俾人帶風向。

其實算係咁啦
唔通你期望佢上前線打狗咩

以校長嘅立場嚟講已經算好幫學生講嘢

樓主分化撚

唔好屌啦，係咪佢唔講「死黑警，屌你老母」就死都唔收貨？做人有d智慧、胸襟、策略好唔好？

算係咁

我直播見個副校長喺度無言安慰個崩潰學生
都覺得可能佢哋仲係有心嘅
個幕真係睇到心噏

樓豬分化完唔見咗人
好擔心樓豬係咪分化不成功被自殺

真心覺得作為一個校長能夠出到呢篇聲明算係咁。上面插佢講監狗會果d人，現行機制又真係得監狗會，佢唔咁講唔通你真係期望佢叫人幫手獅鳥班狗咩。而且佢都有出聲話要有獨立委員會查狗，應該講嘅都有講。

比起上星期佢講果d野，今次算係叫講人話

利申：對佢冇半點期望

有咩好屌呀 其他大學聲都無出過啦屌 什麼一大

成班文盲人地餵乜就食乜唔會自己睇下成篇文

可以咁睇： 如果佢真係密切留意警監會，之後親眼見證個會垃圾，可以推佢再出聲明譴責

比狗脅持
算係咁

分化 拉

人地話譴責狗隊冇應承過會support訴求算係咁

唔係呀 錢大龜話要增聘保安保護軍營喎

收貨啦，仲想點

收皮啦風向撚
要求獨立委員會呀

收唔收貨唔係你地講 受害者覺得可以咪得
起碼冇好似林鄭係咁叫佢地再返狗屋投訴而受到二次傷害

樓豬比人篤穿後無出過聲

寫到咁有乜問題
校長個身份嚟講已經幾乎寫到盡曬
全部都正面抽擊警暴咁瀉

我自己嚟講完全收貨

del po啦
帶錯哂方向

比起之前塊撚樣，算好好多

樓主 段校長算係咁啦 肯企出嚟與學生同行
如果你想屌撚監警會 你更加要支持段校長嘅工作
直至監警會醜態極現 段校長先可以再幫到你
段校長需要同學你哋嘅支持

屌佢之前諗下人地咩包袱先
真係算係咁啦

垃圾樓主睇d唔睇d 算係咁啦

段爸
段王爺
笑撚死人
你個王爺隔岸觀火咋

屌，你哋一見監警會就屌
其實就算監警會廢，都係要投訴㗎
如果唔係，第時打官司會比人challenge
呢個係律師講過嘅
（好似係黃國桐）

話曬都係公開信
點都要一步步嚟
跟足程序
咁先有認受性
冇位俾人入

推呢個回覆

算係咁，但有好多改進空間

樓豬正仆街 如果樓豬係中大生 覺得你哋班大學生真係弱智 一講唔岩就爆office 爆玻璃

樓豬選擇性紅字

Block

佢係法律程序下

最多只可以做到咁啦

唔係有咩提議佢做？

告黑警？

算係咁啦 有返啲人性 唔洗做狗

屌你老母監警會得o既話，就唔會搞到今時今日黑警咁無法無天啦

亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。
樓豬專門分化

見佢個大字總結都知咩事

樓主分化？選擇性唔紅最重要嘅部分？

其實都有講要獨立調查會 算係咁

5毛又出動了

我屌你咩
樓主你條死仆街撚樣食屎狗臭閪
Cut撚走左半篇文
你老母食屎啦

咪就係

Block晒上面啲唔撚睇字嘅分化撚

block咗樓主先
用紅字斷章取意
仆街啦

支持

其實算係咁
唔好亂分化

愛上校長，做得好

佢都有講 會去信7.婆 希望有機制以外方式 嚴正跟進 其實已經行前左一步 幫學生

咪斷章取義

唔好分化ok?

係樓主條撚樣Cut左半篇文

真.段校長回歸！譴責警察聲明出爐！

多謝校長

斷章取義撚

P牌仔第一個post

話手足係鬼您喺唔喺cls?

屌人個班有冇睇哂全篇文？
定淨係睇樓主個幾粒紅字？

樓主咩居心呀dllm

Show Blocked User - 俾個十我

樓主一睇就知分化撚啦

您地唔係現場，撚知發生咩事

帶風向帶得明顯

完全封鎖

單機喇五毛分化撚

咪撚推啦
真.段校長回歸！譴責警察聲明出爐！

樓主屌你老母Cut走半篇文
你咩居心呀
你食屎啦撚樣

咪就係囉，樓主食屎啦

感激

咁當然去唔到我哋想嗰個程度啦 但係算係咁啦

屌 樓主風向撚 分化狗 講真 算係咁啦

自稱革大

樓主喺度帶風向

哇屌你 yr1都不如

預左係咁架啦, 唔會期望而家就屌鳩班黑警

勿推此post

佢聽完sonia講仲藐嘴藐舌想直接走係個副校夾佢佢同班學生傾佢先肯傾多陣而家仲要唔敢直線屌

不過，你信，就得㗎啦

屌你bold d唔bold d

呢篇有講

又係p牌新ac

屌 真心差d俾樓豬撚到 好彩之後有彩晒成篇文

閉門=無得fc
講咗咁多個月要fc 其實咁等於淨係相信你想聽嘅說話
啱你聽就係真 唔啱聽就係假

柒少陣當幫忙.成撚日做分化狗，屌你啦

五大訴求?

即係要點樣？
段校長要立即落場 去前線幫手打黑警先收貨？
今晚你就見到中大被整個中國中共圍攻
校長肯企出嚟唔易嫁

可以起底

樓主有心分化?

拉
樓主想玩批鬥

還好啦，睇下其他大學先la，人地咩都冇。
利申暴大生

今次比起以前堆email認真好多咁

睇你信定唔信
我就信篇報道同中大學生

可惜都係廢話 唔收貨

人地咪講左去信行政長官囉
而且講明肯陪受害者去報案
屌 以佢身份地位肯咁做已經算ok啦

都算有誠意! 寫咁大篇, 我覺得已經算係咁啦!

算係咁
但要觀察多一陣！

階段性勝利
比啲掌聲自己

已Block樓主
疑似五毛觀察名單

紅d唔紅d

平心而論算係咁
我覺得可以收貨
如果屌狗暴大冇research funding 直接收皮

人地有叫成立獨立調查
你文盲？

啱，樓主正化分撚，blocked

屌你紅啲唔紅啲 戇鳩鳩

風向撚收皮

算係咁la
只係略嫌d字唔得強硬
如將應該轉做必須，必要會更好
但都睇得出佢有幫學生

五毛垃圾post
pull

睇曬成篇先講野啦
真係講到好撚出面
咁都唔收貨 係想迫死佢?

校長咪話要成立獨立委員會囉
但宜家個機制都冇咁咪要靠宜家機制（即警監會）做野先囉

On9風向撚樓主

PoPo: noted with thanks

Push

算係咁啦喂

blocked

佢直頭話要機制外

拉，樓主冇睇全文係到帶風向

全部大學都係垃圾

算係咁啦佢其實
已經係最隱晦咁叫有遣責

拉，樓主第一次開po, 浪費晒

屌，自膠，我都係垃圾

負評係俾樓主嘅

屌佢果d人到底有無睇曬成篇野架

暴大而家仲算暴大咩

段爸一直關注

樓主紅字風向撚, 拉

負皮係比五毛樓主

負評比樓主 屌你老母標題撚

食屎啦段狗
作為校友
真係要講句
SHAME ON YOU

睇曬先講啦屌你

拉，唔全文轉載帶風向。

係校友嘅話自己check email睇晒成篇先

負評係畀五毛樓主
拉

睇晒啦，都係唔接受

睇哂全文先9up
雖然遲+力度唔夠 但係會作為大專界好開始

拉 風向狗

頭幾個回覆成班五毛分化弱智狗

其實佢講撚左機制外 但呢一刻得垃圾監警會
以佢本身咁藍底 呢篇已經算係咁啦
想知佢呢篇聲明到唔到肉 你睇晏啲對家（散仔會個啲）出唔出聲譴責返段崇智就知

係呢個時勢肯為學生說話已很難得

邊點唔接受？講多少少，唔好齋屌shame on you啦

好過其他大學校長

睇哂篇文先出post啦懵撚

誤導性紅字

見到八百幾個負評
就知連登仔文都唔睇
剩係睇頭幾個回覆俾狗帶風向

又監警會

要睇就睇成篇啦屌你

公關文
日記mode recap兩句之後開始廢話講左等於無講
留堂重作

唔好推呢個post 由佢沉

我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果

閱讀0分？

我唔信段狗，但點解要話手足？

校長都算盡力了

分化撚

校長寫咁多做咩
連登仔淨係識有冇果個8個字架咋

有紅字同冇紅字個風向真係好唔同

風向撚 屌你老母

其實有部分係純粹負評樓豬帶風向

呢段咁重要都唔紅 屌樓豬

比我預期中好
至少找數先
話寫信嗰段有實際行動
段校長要行呢一步都唔容易

拉 強迫人focus錯重點